# ServiceVoice #

* Инициализация
* Кастомизация
* Дополнительные параметры
+ Параметры для API (без использования виджета)
    * Пример

## Инициализация ##
* * *
Для инициализация сервиса а html шаблоне вставляем следующий код :


```
#!html

<script src="/js/serviceVoice/serviceVoice.js" id="serviceVoiceInit"></script>
<script>
    ServiceVoice.set("email","<%= ($USER || {})->{email} %>");
    ServiceVoice.set("service","sdesk");
    ServiceVoice.set("mode","<%= $ENV{DEV} ? 'dev' : 'master' %>");
    ServiceVoice.init();
</script>
```
### Параметры 

Параметр      | Описание                            |
------------- | ------------------------------------|
email   | присваивает email пользователя, если он авторизован
service | указывает имя сервиса, с которого поступил тикет
mode    | параметр используемый для разработчиков, указывает режим разработки или продакшена.

Также имеется возможность указать все параметры в форме хэша.

`init()` - параметр обязательно указываемый последним для инициализации сервиса

## Кастомизация 
* * *


```
#!html

ServiceVoice.custom(
    {
        "background":"yellow",
        "buttonColor":"red",
        "buttonHover":"blue",
        "fontFamily":"Impact,Charcoal,sans-serif",
        "fontColor":"pink",
        "buttonFontColor":"green",
        "link_id":"test"
    }
);
```
### Параметры 

Параметр      | Описание                            |
------------- | ------------------------------------|
background      | цвет фона сервиса
buttonColor     | цвет кнопок
buttonHover     | цвет кнопок при наведении на них
buttonHover     | цвет кнопок при наведении на них
buttonFontColor | цвет текста на кнопке
fontFamily      | семейство шрифтов для всего сервиса
fontColor       | цвет шрифтов
location_id     | id контейнера, в который будет помещен сервис
position        | позиция, с какой стороны от икноки(ссылки) сервиса. будет появляться сам сервис. Значения: "right","left","top","bottom". По умолчанию "top".
link_id         | присваивает элементу с данным id вызов сервиса.



Все параметры являются необязательными. Также имеется возможность указать все параметры в форме хэша.

## Дополнительные параметры 
* * *

Если в адресной строке  дополнительным параметром указать "?sv=0", то сервис не будет отображаться. 

## Параметры для API (без использования виджета)
* * *
### Параметры
**POST** https://dev.localhost.ru/api/ticket/servicevoice

Параметр   | Описание                              | Пример     |
-----------| --------------------------------------|------------|
email      | e-mail пользователя подавшего запрос  | test@test.ru
service    | название сервиса (домен 3-его уровня) | dev
data       | тело сообщения                        | Привет, у меня возникла проблема...
screenshot | скриншот экрана в Base64              | -
url        | адрес с которого отправлен запрос     | https://dev.localhost.ru/#/clients
user_agent | информация о системе пользователя     | 5.0 (Windows NT 6.3; WOW64) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/43.0.2357.134 Safari/537.36